<resources>
    <string name="app_name">АДМ</string>

    <string name="about_us">
        Это приложение было создано в качестве курсового проекта для курса Мобильная Разработка для Андройд (COMP4051) Университета Центральной Азии (Нарын, Кыргызстан).\n\nАвторы:\n
        ► Югай Александра\n
        ► Абдрахманова Наита\n
        ► Жуманазар кызы Жайнагүл\n\n\n
        Исходный код (Github): https://github.com/juu14yon/MAD_Project\n\n\n

        © 2022-2023
    </string>

    <string name="faq">
        <b>1. Взимается ли плата за использование этого нового приложения ADM (Акча. Деньги. Деньги)?\n</b>
\tНет. Это приложение доступно бесплатно.\n\n
<b>2. Какие категории есть в приложении?\n</b>
\tВ приложении ADM есть разные категории, такие как доход, транспорт, еда, покупки, необходимые платежи, развлечения, здоровье и медицина, образ жизни и сбережения.\n\n
<b>3. Могу ли я редактировать или добавлять новые категории?\n</b>
\tК сожалению, нельзя. Но вы можете добавлять описания к каждой записи.\n\n
<b>4. Могу ли я изменить свой бюджет за последний месяц?\n</b>
\tДа, вы можете редактировать записи бюджета за весь период.\n\n
<b>5. Как далеко назад я могу просмотреть свои расходы?\n</b>
\tВы можете просмотреть все записи бюджета. Вы также можете выбрать год, месяц и день для отображения записей за определенный период времени.\n\n
<b>6. Как я могу отслеживать свои цели по сбережениям?\n</b>
\tВ зависимости от возраста и образа жизни люди делают сбережения по разным причинам. Вы можете откладывать деньги на пенсию, ежегодные налоги на имущество, поездку за границу, капитальный ремонт дома, деньги на обучение детей в колледже или дорогой предмет одежды или украшение. Какими бы ни были ваши потребности или желания, отслеживайте свой прогресс в достижении всех ваших целей. ADM (Акча. Деньги. Деньги), пожалуй, самое известное программное обеспечение для управления капиталом.\n\n
<b>7. Каковы абсолютные приоритеты?\n</b>
\tЕсли вы чувствуете себя ошеломленным количеством вещей, на которые вам нужно откладывать деньги — на свадьбу, новый холодильник, дом, — сделайте глубокий вдох и сосредоточьтесь на нескольких важных вещах. Коммунальные услуги и жилье должны быть наверху, за ними следует еда. Другие ключевые пункты включают лекарства и транспорт. Хороший ужин в ресторане или новая обувь — на ваше усмотрение. Некоторые элементы, например счета из больницы, не оплачиваются.\n\n
<b>8. Должен ли я устанавливать цели с самого начала?\n</b>
\tКогда вы начинаете составлять бюджет, важно в равной степени учитывать долгосрочные и краткосрочные цели экономии. Чтобы определить, какие типы целей следует ставить и когда, задайте себе конкретные вопросы, например:\n
\t\t• Хочу ли я разработать план выхода на пенсию?\n
\t\t• Откладываю ли я средства на обучение в колледже или мне нужно создать фонд для моих детей?\n
\t\t• Нужно ли создавать фонд для крупных расходов, таких как покупка автомобиля или ипотека?\n
\t\t• Есть ли у меня серьезные краткосрочные финансовые цели, например покупка новой бытовой техники или летний отпуск?\n\n
\tЭти вопросы по составлению бюджета помогут вам разработать набор финансовых целей и определить сроки их достижения. Например, накопление пенсионных накоплений считается долгосрочной целью, а создание фонда для путешествий можно рассматривать как краткосрочную цель.\n
    </string>
    <string name="dashboard">Башкы бет</string>
    <string name="settings">Орнотуулар</string>
    <string name="go_back">Артка</string>
    <string name="day">Күн</string>
    <string name="month">Ай</string>
    <string name="year">Жыл</string>
    <string name="available">Жеткиликтүү</string>
    <string name="income">Киреше</string>
    <string name="welcomeText">Один из лучших советов по составлению бюджета, которому вы можете следовать, – правило 50-20-30, которое предполагает, что вы должны тратить:\n -- 50 % своего дохода после уплаты налогов на нужды,\n -- 30 % на нужды,\n -- 20 % на сбережения.\n\nЭто отличный способ распределить деньги по категориям бюджета, особенно если вы создаете бюджет впервые.</string>
    <string name="expences">Чыгымдар</string>
    <string name="name">Аты</string>
    <string name="amount">Саны</string>
    <string name="description">Сүрөттөмө</string>
    <string name="select_category">Категория тандаңыз: </string>
    <string name="select_date">Күн тандаңыз</string>
    <string name="cancel">Жокко чыгаруу</string>
    <string name="save">Сактоо</string>
    <string name="language">Тил</string>
    <string name="dark_theme">Караңгы тема</string>
    <string name="aboutus">Биз жөнүндө</string>
    <string name="export_data">Маалыматтарды экспорттоо</string>
    <string name="questions">FAQ</string>
    <string name="notifications">Эскертмелер</string>
    <string name="food">Тамак-аш</string>
    <string name="transportation">Транспорт</string>
    <string name="utilities">Сатып алуулар</string>
    <string name="necessary_payments">Милдеттүү чыгымдар</string>
    <string name="entertainment">Көңүл ачуу</string>
    <string name="health_and_medical">Ден соолук</string>
    <string name="lifestyle">Жашоо стили</string>
    <string name="history">Журнал</string>
    <string name="edit_record">Жазууну түзөтүү</string>
    <string name="update">Түзөтүү</string>
    <string name="delete">Жок кылуу</string>
    <string name="all">Баары</string>
    <string name="delete_confirm">Киргизүү ийгиликтүү өчүрүлдү</string>
    <string name="delete_fail">Жазууну жок кылууда ката кетти</string>
    <string name="monthly_report">Айлык отчет</string>
    <string name="new_record">Жаңы кириш</string>
    <string name="complete_fields">Бардык талааларды толтуруңуз</string>
    <string name="save_success">Жазуу сакталды</string>
    <string name="export_successful">Дайындар Жүктөлүп алынгандарга экспорттолду</string>
    <string name="total">Бардыгы:\n</string>
    <string name="update_record">Жазууну түзөтүү</string>
    <string name="choose_language">Тилди тандаңыз: </string>
</resources>